\begin{acknowledgements}
Assalamualaikum warahmatullahi wabarakatuh. Segala puji bagi Allah SWT yang telah memberikan kemudahan sehingga dapat menyelesaikan Laporan Tugas Akhir ini, tanpa pertolongan-Nya mungkin penyusun tidak akan sanggup menyelesaikannya dengan baik. Shalawat dan salam semoga terlimpah curahkan kepada baginda tercinta kita yakni Nabi Muhammad SAW. 
Laporan ini disusun untuk memenuhi kelulusan Tugas Akhir pada Program Studi Diploma IV Teknik Informatika. Proses penyelesaian laporan ini juga tidak terlepas dari bantuan berbagai pihak. Oleh karena itu, pada kata pengantar ini penyusun menyampaikan terimakasih kepada :
\begin{enumerate}
\item Kedua orang tua dan keluarga saya yang telah mendorong dan memberi semangat kepada saya.
\item Bapak M.Yusril Helmi Setyawan, S.Kom., M.Kom. selaku Ketua Program Studi D4 Teknik Informatika.
\item Bapak Roni Habibi, S.Kom., M.T.  selaku Pembimbing Utama dan Bapak  M. Harry K Saputra, S.T., M.T.I  selaku Pembimbing Pendamping.
\item Bapak Syafrial Fachrie Pane, S.T., M.TI.  selaku Koordinator Tugas Akhir.
\item Ibu Ir. Amilija Nurjuliani di Badan Pusat Statistik Kota Bandung.
\item Teman-teman yang telah selalu membantu dalam segala hal.

\end{enumerate}

Bandung,  7 Agustus 2019

            Penyusun

\end{acknowledgements}
